O shell é a ligação entre o usuário e o Kernel. Ela possui toda a estrutura de uma linguagem de programação como IF, FOR, WHILE, VARIAVEIS, FUNÇÕES entre outras. Com isso é possivel usar o shell para fazer SCRIPTS e automatizar tarefas.

Um SCRIPT é basicamente um arquivo que guarda varios comandos lunix e que pode ser executado sempre que é preciso. Os comandos de um script são os mesmos que se digitam no prompt (cmd), é tudo shell.